選項故 ——《一個故事》

「天兒，你又做咗啲咩搞到俾媽媽鬧啊？」

一頭髮斑白但面色莊嚴而紅潤的男人，安坐在雕刻了龍紋的椅子上，輕輕撫摸著旁邊低著頭，一臉不忿的小男孩。

這句詢問而不帶責怪的話語，無不透露出男人對小男孩的寵溺。

但小男孩卻不領情，低著頭一語不發，氣鼓鼓的，直觀地表達著自己的情緒。

男人擋不住笑容強勢的來襲，嘴角失守，卻是甜蜜的。

男人似是想起了些甚麼，抬起頭來，入眼卻是茫茫金色，蔚藍的天空被屋頂給遮擋著，今天天氣是好是壞？想必在屋內的兩人卻是無力得知。

「天兒，想唔想聽一個故事？」

A：聽

B：唔聽

——————————

唔寫文嘅人生好似點都差少少野，忙裡偷閒繼續寫文，希望舊讀者繼續支持，新讀者一齊傾計。

B之後會點

冇問題㗎，你可以試下。

咁小朋友發脾氣梗係揀B啦

B

Hi

留名

我Hi返你

揀B嘅都係小朋友

轉A

二：

「我唔聽我唔聽！」

天兒猛地搖頭，生氣的小腳連續踏了數下無辜的地板。

男人雖感無奈，但卻並無煩躁。

「如果係講一個貧窮嘅小販，成為咗一國之君嘅故事，唔知天兒又會唔會想聽呢？」

天兒疑惑地看著男人，男人則以一微笑回報之。

「爸爸你唔好講大話啦，小販又點會做到一國之君啊。」

男人笑得更開了，眉頭都彎了下來。

「咁天兒想唔想知啊？」

天兒聽畢便低著頭，像是衡量著利弊。

未幾，抬起頭來對著男人點頭示意，順勢一屁股坐在男人的大腿上，交替搖擺著小腿。

「想！」

男人一手挽過天兒，細思回憶，慢慢拼湊出一個有趣的故事。

一個小販的故事。

天已亮，日久失修的天花板有著數個破洞，滴著不知何時以前下雨後留下的積水，晨光亦從破洞鑽進房屋，這是天然而從不遲到的鬧鐘。

「嗯...」

屋內裝修殘殘舊舊，物件的安放卻不見混亂。

一男子蓋著縫上了數個補丁的被子，卷成一團瑟縮在牆角，渴求着稀有的溫暖。

「唔...係時候起身擺檔了。」

男子決定去...

A：貧民市集

B：富人市集

然後賣...

A：二手書

B：古玩

——————————

國家主席潮文？
四千蚊話多唔多

哇 都應該成十年前

古代有無得賣春宮圖

冇假銀紙啊

咁認真啲揀AA啦
落魄書生咁有feel啲

聽日繼續，聽朝要7點起身

BA

改AA

做咩彈出彈入

三：

男子思前想後，還是老地方擺攤子比較熟悉。匆忙的爬起床來，洗臉刷牙哼著不知名的小調，收拾行裝，排列好舊書籍後以毛巾綁之，便捧著一山舊書籍出門前往貧民市集。

男子雖出於污泥，但眼神銳利而堅定，臉色堅毅而不屈，撇除發黃的衣物，單看臉孔絲毫沒有一介窮人的感覺，卻是散發著一種飽讀詩書的上流氣質。

男子走過橫街窄巷，發臭的小巷裡人類與老鼠共同生活，有人以垃圾袋堆建出一張「舒適」的床，亦有人抱膝而坐，背靠著牆壁瑟瑟發抖。污水滴答滴答，與鼻鼾聲交匯融合，演奏出一段屬於人類的悲傷曲調。

男子的家與市集相距不遠，不足半小時的路程便可到達。男子目光掃往市集，時間尚早以至市集尚未成形，人煙稀少。但卻有一人在忙東忙西，準備著擺攤的工作。他年約四十，高高壯壯的，小肚子卻微微的漲起，可見即使健碩亦未能制止中年發福的來襲。

男子會心微笑，空出一隻手來往中年男子揮手。

「明叔早晨。」

明叔聽到有人喚其名字，稍微停頓手上的工作，探頭查看是誰喚之。

「喔....！原來係啊 _ ，早晨。」

請設定主角的名稱

A：海

B：賢

C：請填充（必須單字）

——————————

A

打我啊

我係怕醜仔

唔敢，靠你幫我推文

你自己都有得推

做咩學我講嘢

你學我講野

我炸

我又轉
C 白

冇人

跟

好啊

淆底

四：

「喔...！原來係小白，早晨啊哈哈哈。」

明叔友善的向小白打招呼，大咧咧地傻笑著。

「小白快啲過嚟啦，我幫你霸咗個靚位。」

明叔邊說著邊指指身邊的位置，的確，那是為數不多，相較乾淨的擺攤子好地方。

小白是個孤兒，自懂事以來便是一個人在貧民窟中打滾生活。明叔雖然不是小白的親人，卻對他呵護有加，處處幫助，教他做人的道理，教他生活的常識。在小白的心目中，明叔就像位慈父，填補了心中那空洞的位置，亦是一個幻想。

「好啊。」

⋯

時間流逝，烈日當空，筆直的位於市集上方。

「快啲過嚟睇啊喂，城中嘅高級生果大平賣。」

「喂平衫靚褲通通都有。」

「著名書生畫作，唔買都嚟睇吓啦。」

攤檔林林種種，檔主們竭盡所能地喊著，為的便是吸引客人的眼球，各式各樣的喊話交集著，亂中帶序，絲毫不會令人感到煩躁。

明叔亦粗暴地使用著嗓子，介紹他那些從城中找回來的高貴飾品，雖然存在著小瑕疵，生鏽破損，卻已被遺棄。明叔把它們撿了回來，稍作清潔，便獲得了新生。這般與貧民窟格格不入之物，吸引了不少男男女女駐足欣賞。

但市集裡最格格不入的，不是明叔的項鍊，卻是小白的書攤，即便旁邊便是大熱攤舖，人們卻斜眼不看小白的攤檔，形成鮮明對比。小白亦無意宣傳自己所賣的書籍，就這麼靜靜的坐著看書，任由人潮流動，獨成一角。

「喂大家都可以睇下隔離個攤檔㗎，買本書返屋企睇下，唔睇都可以扮下野嘛！」

明叔在應付客人的同時，仍不忙替小白宣傳。小白聽之報以一微笑，便繼續低頭看書。

因為小白很清楚，不是衝著書籍來逛的人，是不會在意書籍這種無謂之物的。

連基本教育也從未接受過的貧民們，又怎會知書識字？

小白也不在意，享受著讀書的時光，煞是休閒。

「喂！號外啊號外啊！皇都啱啱立咗一條新例，宣布皇國之人喺康城入面犯法，將會運返皇國範圍受審！！」

康城便是小白生活的城鎮，貧民窟只是康城的邊角，一處無名亦無人在意的地方。

小白會...

A：與明叔討論這事

B：繼續看書

——————————

小白
將來係咪齊桓公

Btw 亞當個故呢？

唔係係選項故嘅樂趣

暫時放棄，個頭開膠咗，完咗呢個再寫亞當。

棄咗都唔講聲

A
咬你

對唔住大佬完咗呢篇再繼續亞當，雖然呢篇應該特長。

孤兒仔

新讀者留名
個故好好睇

唔...你個名好熟面口，真係新讀者？

返緊屋企啦好快好快

夠慘 我鍾意

A
好耐冇見
期待你嘅回歸

歸位啦

大師兄

我加入咗再出發大聯盟

記得啦我好似入過樓豬嘅上個故
但好少留言
等我多啲入嚟支持樓豬

好

五：

那男子邊跑邊怪叫著，力竭聲嘶，從街頭穿過市集，再由街尾轉角處漸漸淡去，空氣卻依舊播放著他話語的回音。

小白本不在意，不明這法例有何影響，正欲低頭看書，卻聽到身旁的嘈雜聲。抬頭一看，卻見明叔眉頭緊鎖，正在一語不發的趕走客人，作勢欲收拾行裝。

明叔竟然趕客，這樣的行為，小白從未見過會發生在明叔身上，簡直是一改明叔的性格。

小白心裡思考，想必定是那人的特別號外導致明叔的改變，但思前想後，仍不明其嚴重性。市集的買賣仍在進行，社會這個大齒輪不會因為這條法例而停下，那麼明叔因何而情緒驟變...？

小白心裡奇癢無比，名為好奇的種子悄悄的萌芽，小白這才下定決心向明叔提問。

「明叔，發生咩事？係咪頭先嗰個人講嘅嗰條法例搞到你噉？」

明叔見小白提問，冰冷而凝重的面色恢復半絲紅潤，向小白說道。

「小白，你想知嘅就嚟我屋企，我同你坐低慢慢講。」

小白會選擇...

A：去明叔屋企

B：繼續擺攤

——————————

那有咁快出殯

A
送國

肥巴返嚟啦

久等了

今晚繼續，今日搭車想訓覺。

薯皮乖

文呢

啱啱返到屋企，沖完涼打

樓豬

琴日太攰啱啱起身

六：

小白跟著明叔來到他的住所，這裏麻雀雖小 五臟俱全，面積不足百呎，卻應有盡有。「開放式廚房」、儲物空間、乃至一張「舒適」的床。

雖然傢俱皆是二手之物，但仍與貧民窟內其他住所的落差甚大，整潔程度甚至無法與之相較。可見明叔有相當的教養，但至於明叔為何落得成為貧民之流，便無從得知了。

明叔指著那張破破舊舊的床，說道。

「隨便坐，飲杯水？」

語罷便從櫃上拿出水袋，倒了杯半滿的水遞給小白。

明叔自己也輕酌了一口水，稍微濕潤喉嚨，便說道。

「其實我會咁驚訝，係基於康城一直以嚟嘅特殊地位。」

「五百年前，皇國仲未統一，五小國對立，戰火頻頻。五小國外，有一座連綿不斷嘅山脈，無縫咁包圍住五小國，山脈高聳入雲，山峰上氣候惡劣，各類深山野獸，而自古以來進入山脈後嘅人都一去不返，令眾人皆放棄探究山外嘅世界。由於該山脈猶如一道無法跨過嘅高牆，有好事嘅學士名其為『泰坦山脈』。」

「泰坦山脈包圍住五小國，五小國甚至一度認為世界淨係得佢地圍威喂，認為自己係世界嘅中心。直到某一日，有人越過山脈嚟到五小國嘅領土，五小國先知道，天外有天，人外有人。」

「而五小國入面離泰坦山脈最近嘅城鎮，就係我哋而家身處嘅康城前身。」

「從山脈另一頭嘅人嚟到五小國後就喺康城到隱居落嚟，冇理會世事，亦唔會介入五國嘅政治，因此五小國並冇將隱士以及外面嘅世界放喺心上面。」

「直到有一日，隱士嘅親屬被五小國中嘅魏國中人謀殺。」

「五小國先至知道，外面嘅世界到底有幾咁恐怖。」

「隱士大發雷霆，一怒之下滅殺魏國，不出一星期，五小國正式宣布淨低四個。」

「而隱士嘅秘密隨即公之於世，佢掌握咗一種力量，一種四小國任何一國獲得之後，就可以立即統一嘅力量。」

「而嗰種力量就係...」

貼地：

A：科學

B：極強武術

離地：

C：修仙

D：突破基因鎖

E：煉金術

F：信仰神而獲得嘅力量

F
信党得永生

好似幾好玩

D

F

C
篡改者 可唔可以喺到用

唔同故啵先生，緊係唔得。

同埋你都斜跑得幾嚴重下，唔通小白鐘意睇修仙。

同一個作者呀嘛
唔係 咩故都鍾意睇

新思路

nonono

會變膠故

暫時D同F各兩票

LM

點算好

收到

報到

B同F 可以請神打上身做拳神

遲到

好過無到

文

夜晚先有

有冇人12點前訓覺㗎，冇嘅不如就定每晚12點準時更新

有
聽朝起身睇

E

投埋D

如果係11點呢

就你啦
你重要啲
我聽朝睇ok

咁以後準時12點更新啦，記得爭定櫈仔

Ready

凳仔準備好未

七：

「就係突破基因鎖嘅力量。」

小白連番驚訝，放在嘴邊的水杯遲遲未被得寵。訊息源源不絕的灌進腦海，令小白煞是頭痛。這些皇國的歷史，連喜愛看書的小白也是從未觸及。

小白輕輕搓揉太陽穴，好讓龐大的資訊量消化一下。

明叔眼見小白輕揉太陽穴，便很識趣的稍作停頓。待小白咕的一聲喝乾了那半杯水，點點頭後，明叔這才繼續細說那些不為人知的歷史。

「話說，物種嘅繁衍、意義、能力、外表早有定數，基因嘅作用就係紀錄同埋傳遞遺傳信息，所以先構成咗人類呢個共同群組，免於人類忽然生咗隻猩猩，獅子生咗隻老虎嘅荒謬情況。呢啲事喺我們眼中雖然係理所當然，但其實係靠基因先可以達到呢個效果。」

「同樣地，人類嘅上限亦一早刻畫咗喺基因入面，再出色嘅人類，亦會有佢嘅極限。隱士就稱呢個瓶頸為基因鎖。」

「突破基因鎖係近乎不可能嘅任務，因為嚴格上嚟講，突破咗基因鎖後，就唔再屬於人類嘅範疇，而係一種全新嘅物種，一種更強、更高級嘅物種。」

「成功突破基因鎖之後嘅人類，紛紛獲得神一般嘅力量，雖然能力強度因人而異，各有高低，但總括而言，都比普通人類強太多了，實在係兩種唔同層次嘅生物。」

「咁你而家知道，點解啲人會想獲得隱士嘅力量啦。」

小白想了想說道。

「因為任何人成功突破基因鎖後，就可以一統四國。」

明叔點頭微笑，繼續說道。

「但呢啲都只不過係前話，戲玉而家先至開始。」

「隱士死前收咗三個徒弟，教授佢地各種知識，當中都包括突破基因鎖嘅秘密。」

「三百年前，隱士回歸塵土，三個徒弟學滿出師，大師兄繼承咗隱士一貫嘅作風，隱姓埋名，當中原有大事發生先會出現。二師兄一統中原，建立皇國。三師弟就不知所終，至今仍未有三師弟一派嘅下落。」

「而康城，一直都係大師兄派同塵世之間嘅聯繫點，自成一角，享有獨立嘅管治體系，超脫於皇國之外。但而家，皇國竟然宣布佢哋有權帶走喺康城犯罪嘅罪犯。」

「我擔心...要變天了。」

A：繼續同明叔傾計（請提出問題）

B：同明叔出返去擺檔，同時睇下有冇咩事發生。

A
你係咪大師兄

好準時

你都係

唔係啊

咁點解你咁驚

明叔睇嘢嘅畫面放得夠大

依條法例唔好咩

你覺得呢

我唔知道
我唔清楚

A 過往中原發生過啲咩大事要大師兄出手？

依家有幾多人有隱士嘅力量
點解香城個地位咁特別

唔通係二師兄想捉大師兄 先訂 送國條例

澄清返係康城

A
想知兩個師兄嘅勢力各自有幾大
點解可以河水不犯井水咁耐

想知三個師兄係咪本身有仇

題外話
我估三師兄出左泰坦山脈

我唔理
我期待脈外勢力

凳仔ready未

八：

「原來係咁...一條法例之下，竟然內藏咁多關於呢個國家嘅歷史同秘聞。」

「係呢明叔，你咪話過嗰個大師兄淨係會喺中原發生大事嘅時候先出現嘅，咁實際係啲咩大事？」

小白不恥下問，像極了個渴求知識的學生。』

「據我所知，係有怪物來襲中原，隱世埋名嘅 大師兄出手擺平，不過歷史正文對呢件事嘅記載非常模糊，更多嘅反而係一啲民間中代代流傳嘅傳說。」

「唔...我記得有一本書叫『中原民間趣聞』。書中描寫：皇歷二年，有一巨物，高近五十，口吐帝炎，力拔山兮。橫渡中原，攀山涉水，所到之地，寸草不生。又有二人，飛空渡劍，天賜神力，斬斷亂因。」

「我記得嘅就係得咁多啦，你仲想知嘅，就要靠你自己閱讀更多嘅古文，或者尋找下「中原民間趣聞」呢本書囉，我都係機緣巧合之下睇過一次，而家唔知可以喺邊到搵返嚕，哈哈哈哈哈。」

明叔亦樂於解答小白的問題，像極了老師，像極了父親。

明叔語畢便又停了下來，注視著小白，像是鼓勵著小白繼續提問，繼續思考。

小白托腮細想，等了半刻後才再問道，明叔亦耐心等候，沒有半分煩躁。

「明叔，我想問而家係咪好多人都有突破基因鎖嘅力量？而且，當今皇帝擁有成個皇國嘅力量，如果要對付大師兄嘅，一早就對付咗啦，點解要等到而家？佢地仲可以保持河水不犯井水咁耐？」

「力量。」

「凌駕一切嘅力量。」

「呢兩隻字，解釋晒你想問嘅問題。小白，自己好好地思考下箇中道理啦。」

「好了，我哋係時候出返去了，你想去返貧民市集擺檔，定係跟我去執下垃圾啊？」

A：擺檔

B：入城

擔凳仔嚟睇故了
B

會執到咩垃圾
anyways B

九：

「好啊，我跟明叔你去執垃圾啦，我都好好奇你係點樣搵到咁多品質唔差嘅飾物返嚟。」

「呵呵…你會後悔你想知道。」

推開大門，小白尾隨著明叔的背影，步往內城。

午後陽光灑在明叔的身軀，影子被拉的長長的。發福的肚子不復存在，高高壯壯，歲月再也無法煩擾明叔，退至百般遠。蒸發的汗液形成了一陣煙霧，纏繞著明叔雄厚而莊嚴的身軀，染上陣陣奇妙的神秘感。

小白有種錯覺，眼前巧合的畫面，才是真正的明叔。

慈祥，而神秘。

葫蘆裡裝的到底是甚麼，小白並不懷疑，也並不在意明叔的目的，因為那鐵定是美好而善良的。

小白在意的，是明叔腦海裡無盡的知識。

小白就是一塊海綿，渴求知識的海綿。而明叔，則是深不見底的海洋。

～

穿過貧民窟，便來到平民區的小道，這是平民們的居住區。走過每一間不同的小屋，都會被不同的奇異目光注視著。

雖說平民區與貧民窟只不過半步之遙，但身處平民區的人，卻會厭惡、憎恨、甚至仇視貧民窟的人。

可能吧，那些仇視貧民窟的人，其實也很熟悉這種眼神，那種厭惡，那種看著垃圾時的眼神。

因為他們習慣了，被貴族們這麼注視著，那種厭惡，那種看著垃圾時的眼神。

半步之遙外那些更底層的生物，便自然而然成為出氣袋了吧。

但是，小白並沒有理會旁人的目光，因為小白留意到，身前的明叔只會把目光注視前方，旁邊種種，明叔都不會浪費心力去理會，那實在只不過是輕於鴻毛的一種經過。

一刻的時間走著走著便溜走了，入目的只有一條康莊大道，以及兩道重於泰山的閘門，一左一右，把平民區牢牢的夾在中間，是種象徵，也是種提醒。

康城的設計便是兩個大圓圈包圍著市中心，一內一外，一大一小。在外便是平民區，在內便是高人一等的貴族區。而貧民窟，便是平民區內不起眼的一角。連接兩個圓圈的，便是一條迎賓的康莊大道，以及高聳入雲的城牆。

明叔示意小白緊貼著，兩人便來到閘門旁的一道小門處排隊。

「入城做咩？...」

「….」

「五個銅錢。」

這樣的對話重複又重複著，無一不同。

輪到小白與明叔時，城門軍看到二人破舊而發黃的衣物，臉色毅然垮了下來，不在意的問道。

「入城做咩？」

明叔回答道。

「營商。」

兩名城門軍大聲的恥笑，指著明叔的衣服，不加修飾的說道。

「哈哈哈，你兩個噉嘅樣，你同我講營商？哈哈哈哈哈哈哈。」

「你唔好引我笑啦，哈哈哈哈，喂，做乞兒算唔算營商啊？哈哈哈哈哈」

「得，十個銅錢，我咪比你入去囉...

死

乞

兒。」

「哈哈哈哈哈哈哈。」

兩個城門軍一人一語，大聲奚落著小白與明叔。

旁人聽罷也交頭接耳，輕輕的笑著。

小白會...

A：鬧佢地兩個

B：忍住

明叔講緊佢啲飾物

井上蛙

好鍾意睇你嘅文

多謝您
我都覺得您寫到選項故好犀利

選項故，好似個個都寫到，但係你嘅故係有深度。

快啲休息好，等你再出文

您過獎啫
我覺得寫選項故嘅人慢慢組織到嗰故好犀利，同埋有幾乎每日都要寫嘅動力

我自己寫故嗰陣try and error其實好多，而講到有深度嘅話應該未到

寫緊啦，不過應該都唔會長

十：

「喂，你地兩個，咩死乞兒，知唔知咩叫專重啊？仲有，入城費一向都係五個銅錢，你憑咩要我哋比十個銅錢？係咪想中飽私囊，信唔信我吿到你甩褲？」

小白連珠發砲，初生之犢不畏強權。閱書是小白唯一興趣，當中亦包括法律制度相關的書籍。畢竟中原之大，卻只有康城這個地方在運行法律制度，其他城市都是隸屬皇宮管轄，是典型的帝制。這樣的落差實在深深地吸引著小白去研究這個體系。

三年一次的民選市長，只要是生於康城的永久性居民，便擁有投票權，乃至貧民亦是雷同。

而貴族雖為貴族，卻有名無份，擁有名號的同時卻沒有實權，雖然很有錢，但卻與一介貧民享受著相同的待遇，每人只有僅僅一票的投票權，不多不少。

這樣的烏托邦，實在太過美好。小白光是看了書籍的引言便著迷了，翻看再翻看，細心欣賞這個藝術品般的管理制度。

可惜事總違願，再精緻的工藝品遇到時間長河的洗禮，嘢會出現絲絲裂縫。一開始這法治制度確是實實在在，存在著它的正義，存在著它的公平。但伴隨著一代又一代市長的改朝換面，現在的班底是哪一邊的人，已不好說。

話說回來，那兩個城門兵起初聽到小白的質問之言，本稍有畏懼。但片刻之間，他們像是想到了甚麼，非但沒有道歉，反倒變本加厲，理直氣壯似的。

「咩啊，你咪吿囉，睇下有冇人受理。仲有啊，你哋兩個係咪要搞事啊，信唔信我拉晒你哋兩個返去坐返幾日先。」

「咦，咪住先，我都唔知你哋係咪皇國國民，如果係嘅，我合理地懷疑你有顛覆國家政權嘅想法，信唔信我拉晒你哋兩個返皇國處死。」

皇國與康城對於刑法的底線分別甚大，前者存在各種死刑，而後者最重的刑法便是終身監禁。

明叔看了半天戲，在見到小白勇於發聲時會心微笑，但同時亦失望的搖頭嘆息。想必明叔在感嘆小白還是太年輕了，缺乏人生歷練，要知道，沒有計劃的勇敢，只不過是衝動罷了。

明叔此時終於開口說道。

「兩個大佬，我哋真係嚟經商㗎，我哋不幸經歷咗一啲事，先搞到啲衫褲噉樣，係啲咩事就唔方便講了，不過呢到有十個銅錢，麻煩你哋通融一下啦唔該。」

其中一個城門兵聞言便想反駁，但明叔卻接著繼續說話，不給城門兵絲毫發言的機會。

「我同鄭家都叫有啲交情，如果可以嘅話，我想搵個朋友嚟幫我哋。」

城門兵本想繼續刁難小白與明叔，但聽到明叔的語句後，細思半分後有點不知所措，手忙腳亂的請小白與明叔進城，甚至連五個銅錢的入城費也無需付款。

小白會...

A：一語不發

B：講對唔住

C：問明叔嘢

喔喔，有趣嘅選擇

C 想知多啲人物關係 皇國and康城

c 我都想知多啲背景先

C

呢個好得意

今日夜少少先會更新，唔洗等我

等

等你哦~<3

明天請早

等樓豬

好啦，我放翻低張櫈仔

聽日保底兩更

我係咪可以信架
唔好傷害我弱小心靈

十一：

小白按耐不住心中疑惑，問明叔道。

「明叔，君子不可戲言，講大話係唔啱㗎。不單止你話我哋係商人，仲話自己認識貴族？簡直係...唉」

小白無法繼續話語，在他心中，明叔莊嚴的形象瞬間破滅，失望充斥著小白的腦袋，思緒無力逃離。

明叔卻毫不在意，輕鬆的笑了笑，說道。

「假假真真，真真假假。真到假時真亦假，假到真時假亦真。」

「你又點樣肯定我講嘅邊一句係屬於假話呢？」

明叔說的話令小白陷入沉思，明叔見狀會心一笑，不作多加詮釋，對小白說聲。

「跟住我。」

便徑直的向前走了。

小白會...

A：跟實明叔

B：蕩失路

對唔住我遲到，不過今晚仲有一更，有拖冇欠。

一入嚟就有文
A

b

打和

打緊，返到屋企冇耐

好多嘢做

習慣就好

第十二話：

小白一下晃神，便驚覺明叔已經走遠，眼見明叔準備轉身步入小巷，小白便快步跟上。

內城區的道路極為寬闊，光闊度便將近五十人併肩排列之長，且內城區人流稀少，顯得街道有點冷清。

兩排的小販，叫賣的卻是高檔的食物，貴重的飾品。

人們衣著乾淨俐落，雖非古籍中提及般貴族會穿金戴銀，但那些高級的布料，出於頂級的裁縫之手。看似簡單，但處處毫不散發著貴族的味道。

一個十五歲左右的少年在街上閒逛，兩旁卻有近十名壯漢護其於中，煞是威風凜凜。

林林種種，都與貧民窟、乃至平民區相距甚大，令小白眼前一亮，大開眼界。

雖然風景亮麗，但小白卻沒時間駐足欣賞，半跑著努力跟上明叔的背影。

那貴族少年本在閒逛，眼角瞄到小白在路旁半跑著，好奇心起，目光掃過小白的衣著，眼睛一閃，嘴角上揚，手指一點，卻是指著小白。

少年吩咐護衛們攔下小白，一道人牆瞬速建造而成。小白眼瞧明叔的身影快將沒入小巷的黑暗，焦慮地說道。

「唔好意思，我有啲緊要事要離開，可唔可以讓條路比我。」

語畢便打算從壯漢們的縫隙中穿過，但壯漢們卻攔住了小白。

那少年緩步走向小白，眼神對望了一瞬，便一巴掌搧向小白。

文弱書生般的小白被搧的口吐鮮血，撞向了牆壁。

那少年俯視著小白，冰冷的說道。

「賤民，本少有話過俾你走咩？」

一對情侶中的男生見狀本想出言制止，但當女生看到那少年的面貌後，拉著男朋友的手臂，耳邊細語。

「個男仔係鄭....

——————————

重要角色，將來會同主角有好多交雜，叫咩名好？

請填充

（拖更數：2）

樓豬病咗，所以請咗日假，攤咗喺床好耐唔想再攤了。
決定趁住今日假期，打多幾篇。

去睇醫生
休息多啲

all done，想打文

咩病

鄭滄海

好難聽

你冇得話事
有人支持 你就要用

有冇其他留言？

Mola mola

鄭滄海 鄭月娥 二揀一

男人名啵

鄭若驊

睇嚟要叫滄海，可惜可惜。

本身有其他設定

咩設定
改做子誠好唔好

睇你哋

睇佢哋

十五分鐘內冇異意，就用子誠。

小白會係抱著咩態度對待鄭子誠？

A：認低威

B：據理力爭

係我收工前有共識啊唔該

B
想睇經典對白 有錢就可以為所欲為

啊啊啊啊啊啊啊，俾你劇透咗

放埋張gif

好有畫面
鄭子誠

A 打唔過 應低威先 以後再整佢都未遲啊

原來我唔記得左打選擇
b

文？

返緊屋企

啫係今晚？

2更。
11點同12點，記得擔櫈仔啦。

正啊

尷尬。

俾人叫拖文肥豬。

尷尬都冇撚用
櫈仔擔好左，等緊下一步係點

置頂咗張gif，方便binc

仲覆，寫文啦

第十三話：

女生在男生的耳邊輕聲說道。

「嗰個男仔就係鄭子誠啊...」

「鄭子誠？...」

「佢就係最近喺貴族圈好出位嗰個鄭子誠？」

男生眉頭一皺，再次掃視小白一番，心中衡量利弊，不禁搖頭歎氣，然後拖著女朋友悄然離去。

小白與鄭子誠亦目擊到那男生的掙扎，當男生決定離去的那刻，鄭子誠冷笑了一聲，而小白則是心中一痛，失望欲絕。

雖說不禁失望，但小白剎那間便重新調整心態，擦擦嘴角殘留的鮮血，站了起來。

小白正值二九之年，鄭子誠卻不過二六之年。小白昂首挺胸後，卻是微微俯視著鄭子誠。

「先生，我相信我唔認識你，我亦唔相信我有咩冒犯到你。可能係你認錯人，但係我唔追究了，我有緊要野做，唔該你比我走。」

鄭子誠依然保持著冷笑，一語不發。突然間，以迅猛之勢一腳踢向小白的小腿位置，劇烈的疼痛令小白無法保持站立，半蹲了下來。

「冇錯，你唔識我，我都唔識你。但係我就係唔爽點解你啲咁嘅賤民，點解會同我呼吸住同一樣嘅空氣，出現喺同一條街道？仲有，點解你會可以有俯視我嘅機會？真係令我好不爽。」

説罷便吐了一口口水在小白身上。

小白氣喘吁吁的，不敢相信世界上竟然有人會因為如此無賴自大的理由，去命人攻擊另一個人。

「你...貴族唔係大晒㗎！信唔信我報城警話你襲擊我！」

鄭子誠好像很滿意小白的回應，仰天大笑。

「哈哈哈哈哈哈，對唔住，貴族唔係大晒，但係有錢就係大晒。乜你覺得，會有人理你呢啲賤民嘅案件咩？城警，係攞嚟服侍有錢人嘅工具。」

小白再也忍不住了...

小白會...

A：打鄭子誠

B：跑走

打完即走

邊嚟咁多時間

響隔離凱婷故過黎，個腦暴走緊
咁啊，a

明叔同鄭家有d交情
同明叔告狀 會唔會好過打佢

但唔係走失左咩，邊有咁快搵到明叔

滄海巴話12點仲有一更，我信左

遲早都會搵到

Btw A

A hit and run

我拖文肥豬並唔係浪得虛名。

瞓醒都係冇

訓醒要乖乖地返工

我今日放假

但係我唔係呢

唔緊要，我宜家再瞓翻，瞓醒就應該有文？

九點一更

聽住先

你唔信我，唔煮俾你。

信你 係咪會煮俾我食

考慮下

唔使考慮
不如喂埋我食

第十四話：

小白再也按耐不住他的情緒，即使是在貧民窟生活了一生，也從未聽過如此肆意橫行的說話。

那一句又一句過分的話語，在腦海裡編織成了一塊大布，過往閱書所悟的待人處事態度，以及明叔所說需要以禮待人的教誨，皆被這一塊大布給覆蓋著，涓滴不漏。

「啊啊啊！」

熾熱的腦袋空白一片，思緒在這刻暫停了工作。但異常地，小白的四肢卻灌滿了無窮無盡的力量，那股力量無從宣泄，既癢又痛的令小白非常不自在。一向缺乏運動，文弱書生般只愛看書的小白一反常態，身體像是個經過千錘百鍊般的殺手，每一寸皮膚裡都暗藏著一顆子彈的爆炸力，小白不知道這股力量從何得來，但小白只知道，他只想把力量宣泄出去，而眼前...正好有個目標。

鄭子誠。

小白以迅雷不及之勢揮出一記右直拳，狠狠地重擊鄭子誠的下巴。身邊眾多的護衛只能恰恰目擊到過程，卻無力阻止，一個個巨漢站在原地目定口呆，相對的，卻是兩個身影同時倒下。

嘭的一聲巨響，小白便倒在了地上，力量如潮水般退去，身體突然被抽乾般痛苦，極度虛弱的反應緊隨其後，腦袋猛烈的刺痛，使小白再也忍受不住，陷入昏迷。

小白訓醒會出現喺？

A：監獄

B：地下室

A同B
都係等俾人打

有咩分別

我揀b
私人地下室，私人研究

幾點再更

睇下有冇多啲人揀再決定

B
反殺

A 期待監獄有新人物

冇文

文呢喂
我想坐啊
舉住櫈仔好攰

拖海去咗邊

每逢禮拜六都特別攰

體諒下我以後禮拜六冇凳仔坐了好嗎

拖更數：4

係3

加埋琴日

星期六冇凳仔坐
即係冇拖更

好啦

打緊文，準備好凳仔啦

第十五話：

小白如夢初醒，睜開雙眼卻是睡眼惺忪，入目之處陌生至極，只有小白、床、與未知的黑暗。

眼皮異常的沉重，腦袋刺痛刺痛的，昏迷前的回憶湧進思緒之中，鄭子誠、羞辱、迷失的自我、與那神秘的力量。一切一切全都灌進腦海裡，使本來已經疼痛至極的腦袋，更是痛不欲生。

小白撐著床褥坐起來，手心輕拍著頭腦，安撫著它，嘗試令它安靜下來。

過了半刻，小白才能靜下心神，觀察這間陌生的房間。

這裡空空如也，只有一張床，一張檯，與一個廁所。檯上有一個雲石紋路的餐盤，放置著些不知多久之前的簡單餐點，炒飯與炒菜，以及一碗清水。

唔...

想必黑暗精靈也願意在這裡翩翩起舞吧，黑暗而寧靜，空虛而優雅。

小白整理思緒過後，卻不禁疑惑，問題連連。昏迷前那神秘的力量是甚麼，為甚麼襲擊鄭子誠後不是被拘捕進監獄，以及...這裡到底是哪裡？還來不及恐懼衝動的後果，肚子便不受控地發響。

咕嚕嚕...

肚子努力的提醒著小白需要進食，身軀持續處於極度虛弱的狀態，與力量流失後的感覺一模一樣，想必這便是憑空獲得巨大力量的副作用了吧。

但檯子上的食物又不知是否安全，小白會選擇...

A：先進食

B：大叫

A
唔食野點有力大叫

B
叫佢開燈

嗚，有冇多一個揀，想出文

人呢 想睇故

人黎
投埋佢

@滄海巴，快啲出黎寫文

第十六話：

小白看著餐盤上秀色可餐的食物，口水直流，肚子咕咕叫。但即便如此，小白仍留了個心眼，說到底這盤食物是由監禁他的人提供，是好是壞，仍是未知之數。

「有冇人啊.........」

「有冇人啊......」

「有冇人啊...」

小白只是喊了一聲，但卻傳來陣陣回音，餘韻良久未能平復。

唔...

小白思緒流動，房間已不算空曠，但仍有著如此強勁的回音效應，想必牆壁的表面定是極度的堅硬和光滑。細思下去，這裡到底是哪裡的疑惑便有了兩個基礎的答案，比較壞的結果是，這裡是專門收押特別犯人的監獄，選址空曠且規模龐大，房與房的排列錯開，或是隔著厚厚的鋼筋水泥，這便解釋到為何會有強勁回音。而向好的方向想則比較淺白，這裡是在某一個地方的地下深處，因此房間相隔著厚實的泥土，形成了天然的回音效果。

小白思考了片刻，發現仍然未有人回應他，便不作理會，盤坐在床上，繼續思考。

但小白不知道的是，在他大叫後的不久，便有兩個人來到了小白的房間門口，一男一女。男的眉清目秀，文質彬彬，長髮及肩，身穿白色錦袍，手執一紙扇，依靠著牆壁在揮動紙扇，煞是瀟灑。女的清純可愛，一頭白色長髮，異於常人，身穿簡單的白色短袖圓領T恤，下身配搭一條黑色長裙，可見有別於男子貴族的身分，女子則是一介平民。她透過房間門的洞口窺看，看到小白大叫後在靜心思考，別過頭來對著男子道。

「墨哥哥，我地企喺到做咩？」

蒼墨依舊撥動著紙扇，笑而不語。

佢哋兩個會唔會入房？...

A：會

B：唔會

突擊爭櫈仔

a

搞到我好似好得閑咁

btw 歡迎新讀者

又玩突擊？

收工打文，實在太攰

小白我要進來了

扮緊工

啊 啊 啊！

第十七話：

「小善，我哋走啦。」

說罷，蒼墨便收起紙扇離開，留下一個背影。

小善呆了半刻，調皮地輕跑著跟上蒼墨。

「墨哥哥，我哋唔係要邀請佢咩？咩都唔講就咁走啦？」

蒼墨聽到這句停頓了一下，然後繼續前行。

「命運嘅齒輪仲未轉到去呢一頁。」

兩個背影漸漸從泛黃的燈光中淡出，寧靜的走廊剩下他們的腳步聲，以及蒙在鼓裏的小白。

...

房間裡的小白默默的過了一個時辰，餐盤上的食物也沒有動過，來回踱步。

咕嚕嚕.....

肚子再次強調著它的飢渴，小白辛苦的忍耐著。

去到無法忍耐的一刻，便拳打牆壁，尋找解脫。

...

「啊.......」

近三個時辰了，小白仍是滴水不沾，這次遭到發洩的對象便是那鐵製的大門。

砰！

大門竟然被小白一踢而開，寧靜的走廊屢屢傳回踢門的聲響，但除此之外，並無其他回應。

發現原來大門從來未被鎖上後，小白呆了般站在原地，無奈的搖頭，感嘆著浪費了的時間。

小白見狀，細思半刻，便決定吃掉桌上的食物。因為小白估計，把他關在這房間的人，並無惡意，相反...

對方可能是救了自己的人，令自己免受牢獄之災。

既然如此，那食物也理應沒有問題。

唔！.....

好吃！炒飯雖是凍冰冰的，但小白卻有種感覺，眼前這碟炒飯，是一絕世佳餚。

小白之後會...

A：探索這個地方

B：儘快離開

我已經被撞的腦震盪了

改A